民建聯盧文端 要求 DQ 反對「港區國安法」人士 禁參選立法會

盧文端
前政協委員、民建聯監委會主席盧文端今天在《明報》撰文，指反對「港區國安法」的泛民立法會參選人，都應該被 DQ （取消參選資格）。

身兼國僑聯副主席、中國和平統一促進會香港總會理事長的盧文端，指香港雖然容許表達反對港區國安法，但必須劃清界限：不適用於立法會參選人。他指，立法會議員和公職人員都是特區建制的重要組成部分，都是「屬於建制人士」，權利和義務必須對等，既然議員「享受進入特區建制」當公職人員的權利，就要承擔公職人員宣誓擁護特區政府的義務，稱這無關言論自由。

他接著指，參選立法會的人同特定公職人士一樣，不可以表態反對港區國安法，若泛民人士想跟普通香港市民一樣，擁有表達反對港區國安法的「言論自由」，大可以選擇在建制以外，不參選立法會。

文章又批評有言論指，中央大舉 DQ 反對港區國安法的參選人會激起社會更大的反抗，這種恐嚇性的講法對中央同特區政府都影響不大，又說即使面對國際大反彈，中央都不為所動，面對香港反對派更加不可能退讓。

盧文端又指，以往泛民以建制的議會平台，肆意發表反對維護國家安全的主張，促使危害國家安全言論在香港大行其道，在中央立港區國安法之後，一定要剝去反對維護國家安全言論的「正當性」，第一步就是禁止反對國安法的人進入議會。

快！唔做正契弟！

留名
支持

盧文端手足嚟

就係佢搞中環中心事件，一野燒乾福建幫資金

快啲做
拆散晒香港套嘢

Who?

加速師

中國和平統一促進會

唔dq正契弟

支持﹗
最好70席都係建制派

支持一黨獨大

支持

最好唔駛選，清一色共產黨委任

反對過中央政府將「国安法」引入香港點止要DQ直情要立即處決啦 咁啱就搵到呢幾隻賣国賊 幾時行刑??

No taxation without representation

一定dq

一齊加速主義，轉去支持立法，仲要即刻立，有幾辣加到幾辣

其實少數派今次想全取議席，真係話都冇咁易

人大都有一票反對

嗰條友DQ 咗未？

早就應該咁做
幫手加速先正路

真係選既就做好D line to take

你地唔係反對立國安法
而係反對國安法入面既所有條文
你立條冇用既國安法以後唔比改
一改就可以CALL 美國出兵我一定讚成

我覺得民建聯仔女喺外國國藉學位以及財產都須要DQ